---
aid: 9025
zid: 213244
title: "话说打字机长啥样？"
author: sugarman1202
date: 2013-07-26 22:57:37+07:00
lastmod: 2013-07-29 23:37:00+07:00
---

sugarman1202 于 2013-7-26 22:57:37 发表了：

是不是这个样子？

---

loujic 于 2013-7-26 23:09:42 发表了：

_本帖最后由 loujic 于 2013-7-26 23:30 编辑_

图裂啦

蒙蒂尼机枪的样子差不多

有点就是可以用纸壳弹，37 发装弹盘供弹。

---

loujic 于 2013-7-26 23:21:23 发表了：

**b_vip_80673CEBA55BB4E3448F04BABD574AE0.jpg** _(183.7 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

蒙蒂尼机枪

2013-7-26 23:19 上传

1851 年，法国军队中的一名比利时上尉军官法肯姆普斯，终于发明了世界第一款机枪。这挺机枪在蒙蒂尼工厂制造成功，因而定名为蒙蒂尼机枪。

蒙蒂格尼机枪外形酷似蜂巢，由 37 根枪管组成，装填工具是一块带有 37 个圆孔的钢板，每个圆孔内插入一颗子弹，每颗子弹的位置对应一根枪管。

击发机构由一个手柄驱动，顺 时针转动手柄一周，全部 37 发子弹会在不到一秒的时间内全部射出。如果射手愿意，他也可以通过控制摇动手柄的速度，让每根枪管以任意速度依次击发。按照当时 的记录，一个操作娴熟的蒙蒂格尼排枪操作组的平均射速为每分钟 12 次齐射，即 444 发子弹。

这种机枪的改进了装填方式，使得射速有明显的提高。但它的技术相对于帕克枪没有本质的变化。

该枪在当时是作为轻型火炮使用的，它的重量非常惊人，在所有枪管都装填弹药的情况下，该枪重达 2 吨多，比二战期间很多 75 毫米野战炮还要重，必须依靠马才能够移动，光靠人无法有效移动。

它用曲柄操纵，有一个士兵手摇驱动。它的机构相当复杂，击发装置就高达 25 个。

这挺机枪的设计颇有新意，却并不实用，故障极高，重量太大，而且在实战中子弹乱飞，没有什么精度可言，几乎无法使用。

法国的拿破仑三世曾经购买了一批这种机枪用于要塞防御。大约 200 挺该枪也曾在 1870、1871 年的普法战争中使用过，因技术不成熟，威力相当有限，很快就被淘汰出现役了。

蒙蒂尼机枪虽然没有起到什么作用，却是一个很好的机枪设计雏形。----------摘录自老萨的 BLOG

---

sugarman1202 于 2013-7-26 23:46:42 发表了：

> loujic 发表于 2013-7-26 23:21
>
> 1851 年，法国军队中的一名比利时上尉军官法肯姆普斯，终于发明了世界第一款机枪。这挺机枪在蒙蒂尼工厂制 ...

**6b00e4cd7b899e519bf8fee043a7d933ca950dce.jpg** _(50.89 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-7-26 23:46 上传

---

loujic 于 2013-7-26 23:55:20 发表了：

> sugarman1202 发表于 2013-7-26 23:46

你这个是复刻版手摇加特林了

---

sugarman1202 于 2013-7-27 00:13:00 发表了：

> loujic 发表于 2013-7-26 23:55
>
> 你这个是复刻版手摇加特林了

前提是需要金属定装弹对吧？

---

eumenes 于 2013-7-27 09:56:27 发表了：

> sugarman1202 发表于 2013-7-27 00:13
>
> 前提是需要金属定装弹对吧？

早期是纸壳弹，但卡弹率高得一塌糊涂所以很快搞成铜弹壳。

---

loujic 于 2013-7-27 11:42:31 发表了：

我觉得这货陆军装备实在蛋疼，重量太重，射程也一般。不如装备火炮。

还是海军装备比较合适。

---

loujic 于 2013-7-27 20:27:39 发表了：

搞临高版的帕克枪如何？？

---

无聊才上这 于 2013-7-28 13:13:36 发表了：

> loujic 发表于 2013-7-27 11:42
>
> 我觉得这货陆军装备实在蛋疼，重量太重，射程也一般。不如装备火炮。
>
> 还是海军装备比较合适。

一开始就是海军装备 早期动不动要海军支援打字机加强给陆军

---

loujic 于 2013-7-28 22:59:41 发表了：

实物图来了这个谁刷的油漆啊

我晕

**3692107269513789343.jpg** _(115.82 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-7-28 22:59 上传

---

loujic 于 2013-7-28 23:01:34 发表了：

_本帖最后由 loujic 于 2013-7-28 23:03 编辑_

\*\*
法国的利飞（Reffye）上校对蒙蒂格尼排枪进行了某些改进，也正是因此这种排枪在法国更多地被称为利飞排枪。利飞排枪的枪管被从 37 根减少到 25 根，弹药也换成了夏赛波步枪弹。
比利时曾经试图向中国出口 37 管蒙提格尼排枪，当然是作为陈旧军用物资，中国清政府经过考察之后，最终没有决定大量引进。

\*\*

**1536008947910325476.png** _(135.55 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-7-28 23:00 上传

**919860223890694350.jpg** _(121.57 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-7-28 23:00 上传

**912823349472958524.jpg** _(148.2 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-7-28 23:00 上传

---

OstLeKon 于 2013-7-29 23:01:16 发表了：

打字机的键盘是火控的吧。

---

loujic 于 2013-7-29 23:37:56 发表了：

> OstLeKon 发表于 2013-7-29 23:01
>
> 打字机的键盘是火控的吧。

键盘？？？

---
